白宮指美國、英國戰勝納粹 外交部趙立堅：反對篡改歷史

中國外交部發言人趙立堅今(11)日主持外交部例行記者會，被媒體問到，美國白宮日前在社群網站發文表示，「1945年5月8日，美國和英國戰勝了納粹」，對此有什麼看法？趙立堅表示 :「作為二戰主要戰勝國和聯合國安理會常任理事國，中俄堅持公認的二戰史觀，反對篡改歷史的行徑。」

趙立堅今日也被問到此事，他說，今年是二戰勝利暨聯合國成立75週年 :「作為二戰主要戰勝國和聯合國安理會常任理事國，中俄堅持公認的二戰史觀，反對篡改歷史的行徑。」

他認為，如中國國家主席習近平8日和俄羅斯總統普丁通話時指出的，第二次世界大戰是人類歷史上一場空前浩劫。中俄作為亞洲和歐洲主戰場，付出巨大民族犧牲，為贏得第二次世界大戰最終勝利、挽救人類危亡作出了不可磨滅的貢獻，這段歷史值得永遠銘記。

趙立堅強調，中方主張，國際社會所有成員都應當堅定維護第二次世界大戰勝利成果和國際公平正義，支持和踐行多邊主義，始終做世界和平的建設者、全球發展的貢獻者、國際秩序的維護者。

64冇死到人

二戰嗰陣共匪喺陝西種緊鴉片，這段歷史值得永遠銘記

新疆教育營教育人民

戰勝國係中華民國，中華人民共和國1949年先成立

俄佬都未出聲 幾時到你

打贏納粹關關你撚事？

未食藥？

近排睇返記錄片
二戰德國其實可以拖多幾年，
係蘇聯將人命當係草，由莫斯科打到德國邊境已經燒左幾百萬人，但係咁都打唔穿德軍防線
最後係借英美空軍區域性轟炸打斷德軍東線工業補給（整座城市無差別/地毯式轟炸，德國平民死左2萬5千人，整個城區變成廢墟）

二戰點睇，關中共叉事?
拖國民黨後腿
國境內節節敗退

唔係美國佬打到唔想再打仗，送左2粒原子彈，中共滅黨都似

721方針

做乜9？

俄羅斯係蘇聯獨立出來嘅加盟來

俄羅斯唔完全等於蘇聯

中共就仲好笑，明明東亞戰線係英美澳加國民政府，關中共咩事

冇參與過歐洲戰場嘅共產主義遊擊分子， 邊有資格對反納粹戰線指指點點？

果陣中共係蘇共駐中國分部咁計掛

有無人問佢老毛親口多謝架仔侵華點睇，條粉腸除左扮聽唔到，答親咩應該都死撚緊

計返比例波蘭同烏克蘭死得仲多人
乘機種族清洗

「1945年5月8日，美國和英國戰勝了納粹」，對此有什麼看法？趙立堅表示 :

我一開始以為係口交generator出既文

二戰係靠習維尼偉大領導蠃嘅

歐戰東線唔關支那事都無咩好講

不過個兩次日戰國共主要衝突比史書寫到好「中立」，又多數唔考唔教，老師唔講返個原因出黎真係無人會知

係，遲早成個蘇聯佔過既土地都係中共自古以來神聖不可分裂既領土

果陣共匪係度拖中華民國國軍嘅後腳，之後毛匪仲多謝日本侵華，其實係咪可以當共匪係軸心國？

中?邊撚到中?睇下！睇下！中華民國呀？屌你老母！

成吉思汗都係中國人, 俄羅斯係中共自古以來神聖不可分裂既領土

近代西方學者普遍左翼 比多咗好多功勞蘇聯

事實上蘇聯唔係靠美國物資上支援 再死幾多人都冇用 佢由坦克戰機去到士兵嘅罐頭同埋軍靴都係靠美國 最重要係汽車 冇記錯超過十萬部軍車由美國支援

蘇聯官方修改歷史 但係解體之後真相出返嚟 例如士兵食到嘅肉差唔多全部都係美國午餐肉

蘇聯後期死咁多人都係為咗控制戰後歐洲 野心好大
如果西線全力推進係有可能早過蘇聯到柏林的 不過之前會議已經傾好俾咗史太林

人地歐洲戰場都要插咀

VE day唔關中國事，更加唔關中共事

more

歡迎中国拿出證據來

外交部：「中俄堅持公認的二戰史觀，反對篡改歷史的行徑。」

收皮啦
唔撚係美國出手拯救全世界
大家講日文啦

唔撚明中國人成日覺得美國針對佢地
有病

外交部其實想開部新戲：希魔撞正共產黨

背刺民國仲好講

根本支國人應該比日本捉晒去做實驗

中國未出世

台灣都未出聲

二戰關中國撚事

google南泥灣

係關共匪撚事

俾日本皇軍當係活靶

1949年成立既國家打1945-1949年既仗

美國係資源上真係好恐怖，得罪美帝後果睇黎支共好想試

法國人都未玻璃心
幾時到你出聲

中共接管中國係全人類悲劇

坐都無得坐關你支共撚事咩

共狗種鴉片同拖國軍後腿嘅歷史

死亡行軍係想搶納粹工業科技遺產 但大部分人員都主動投靠美軍 而重點科技英美情報局出動到特攻隊去搶 變左蘇聯最後係柏林打巷戰同炮轟國會大樓都係為啖氣 重要只得半個柏林

二戰中國全程比日本屠喎 唔係美國打日本仔 你中國渣都冇呀

1945年蘇聯未解體，支那未立國
人地既野，關你撚事咩

國民黨都未出聲

拖到冬天+焦土政策+後退策略，之後發動鉗型攻勢滅德國團

事後睇蘇共係有d料嘅

但俄佬都攞到好多珍貴武器圖紙

反美反到成個痴線佬咁
十足公屋樓下成日自己講野個啲呀伯咁

你話抗日關你事都已經好勉強
同納粹打戰場係歐洲同你有咩關係
唔係靠英美打靠邊個打
蘇聯同俄羅斯已經係兩樣野
中共最多只係對抗法西斯既其中一員而且貢獻近乎零

我同凱亭都未出聲，有時連班男既都未出聲，幾時到你支共出聲呀

中國都篡改歷史
如果唔係美國
中國邊會「抗戰勝利」？

用支肺個邏輯諗就明

關土共撚事佢有打過德軍

曱近平親自指揮盟軍戰勝呀嗎

冇英美軍援， 你俄佬一早死撚左啦
你d.坦克唔燒油嘅，冇英國佬係伊朗運黎， 冇美英國佬一船船運去你蘇聯含左撚啦
仲要英美係西線同你分撚左兵呢

QF17船團唔係幫你蘇聯使死咁多人？

二戰主要戰勝國
真係講出口都唔會面紅果吓好

德軍打到黎 嚇到俄仔閃哂頭...
唔係日本仔偷打美國...依家支那係日系中華民國

講個笑話共產黨抗日

真心一句 關你撚事 蔣介石遲早係棺材彈翻出黎

支那狗打贏埋一年戰爭好唔好

主要戰勝國

其實嗰陣叫國民革命軍

唔係中華民國定邊個問題，請問打納粹德國關你咩事...

pq17先啱

真係唔撚知醜

支共呃人連自己都呃埋

1949 年先出世既傻鳩
話1945 年發生既事係佢做

唔係戰後英國傻鳩咗賣RR Nene畀蘇聯
靠德國啲Jet Engine晨早封頂

下一聲
中國比人強姦就有份

冇包埋中俄定點

二次大戰1945年打完

中華人民共和國1949年成立

關佢咩事

75週年
中共而家幾歲呀 唔知醜到一個點

直情係倒米，除左百團大戰之外佢乜都無做過

逢美必反

二戰係中華民國打嘅 關你叉事

正解

個陣係中華民國 關你個中華人民共和國咩事？

但次世代武器開發費用同 時間同美帝比都係事倍功半 V2 足足遲左幾年
當初閱兵 果堆IS 震懾效果冇晒

試下問下佢
當年1945打完果日 蟲華蝗民共剷國 成立左未？

要不是美帝及時砌低納粹，殺完猶太人就到殺黃種人

係中國共產黨領導下，八路軍浴血奮戰，打贏納粹德國，解救了世界各國人民

想spin到打贏日本仔=打軸心國掛

不過打日本仔關你中共撚事？毛澤東當年得知日本仔打中國之後不知幾開心終於有翻身機會

A

咪係，共產黨篡改歷史係強項，美國呢方面真係要同中國多多學習

冷戰開始哥陣蘇聯武器勁過老美
Mig-15都比cia偷左機密
太空科技都係

毛澤東仲屌鳩彭德懷班友做咩要暴露自己軍隊實力

支那想試吓美國用咩方法解決極權？

懷疑老毛不嬲唔鍾意彭德懷

話美國、英國戰勝納粹有乜問題？

佢哋又唔係話＂淨係＂靠佢哋打贏…

就係佢哋真係有排除其他戰勝國嘅諗法，要嘈都係俄羅斯（代表有份打德國嘅蘇聯）去嘈啦，關佢叉事咩…

仲有呀，當年嘅戰勝國係中華民國呀，當時中華人民共和國仲未存在㗎…

係喎，今年係盟軍二次世界大戰勝利75週年，應該搵依家喺台灣嘅中華民國慶祝一下先啱數喎…

蘇聯常規武器多 老美長程核武佈置多

米格係中東同韓戰既表現

佢地分分鐘連德國panzer都未見過

打冇份，同盟國冇份，簽和約冇份
定係想承認竊取中華民國地位

未撚訓醒 又關支那事 如果納粹德國果陣係支那隔離 早就滅撚左支那啦

真係笑死人，你地有L參與過二戰咩！? 參戰嘅係國民黨呀！屌你! 你地成9日拍埋的抗日9劇咪就係篡改歷史囉!

二戰1939年至1945年
中共立國 1949年

唔好理英美有冇改歷史，都唔到你中華人民共和國以戰勝國身份出聲，乜當年開羅會議老毛有份去開咩

契哥都未聲

縮埋一二邊玩地雷就有，浴血奮戰？想笑大人個口咩

Free rider仲要衝出黎柒

自認國民黨

洗乜鳩講咁多
二戰係美國英國D day扭轉形勢係全世界公認嘅
佢出嚟比人笑咩

國民革命軍有 Pz. IA

大家講還講
唔好睇輕中華民國抗日嘅事蹟

眾將士視死如歸 絕地下仍然堅持到底
佢哋係所有華人嘅驕傲
唔夠打係事實
但最後勝利係屬於永不放棄嘅人

你諗下法國冇左巴黎就投左降
戴高樂未重光之前仲係過街老鼠
中華民國打到雲南緬甸都唔肯投降繼續打
成個亞洲得中華民國有同日本打到咁盡

如果你覺得日本士兵值得尊重
same respect should also be given to 國民革命軍

點解會有對家嘢

俄爸爸未動口，小支子嗆三小

中國打贏納粹

國軍有德式裝備軍團
蔣介石 係中後期先向納粹宣戰

扭轉哥場係斯大林格勒wo

你日本仔都打唔撚柒贏啦，仲要係美國秒咗日本仔，唔係你阿婆一早畀日本仔強暴咗喇

關你共狗撚事？

蘇聯真係抗戰主力
老老實實佢地係死咗好撚多人
堆屍體咁打返納粹轉頭
英美援助佢都要佢唔自己摺埋先得架
之後兩邊各自只講同慶祝自己嗰面既戰功就係因為意識形態冷戰而成
中共就算鳩數啦，根本係靠二戰執死雞仲好意思咁多嘢講

其實最初國民黨同德國好friend
又賣軍備，派顧問組德式軍隊等等
係之後德國同日本埋堆先放棄民國

推昵個

佢係咪弱智？問非所答

支那好似真係教俄佬打贏二戰,美國領功

冇美國嘅食物同運輸卡車
可能凍同餓死多過德軍 冇埋莫斯科

空軍冇B-25同P-39根本冇得打
Lagg-3, Mig-3, IL-2呢啲差德軍一代

其實美國強盛都係呢百幾二百年時間
歷史上好多empire都係差唔多時間盛極而衰
真係治世出膠人, 千祈唔好比班左膠覆亡美國

打機咩屌

如果唔係美國佬掉兩粒原子彈，中國宜家應該係日本領土，天下太平

係中華民國 美國 英國 法國 Soviet 戰勝
不是你地共產黨

大半法國士兵去哂比利時，工業區大多數被毀
打仗無糧無彈藥無補給，唔投降咪好似德軍被圍困等死

其實係1945後only
再之前比歐洲睇唔起

冇講錯，冇美國佬扔兩粒原子彈國民政府分分鐘連重慶都要棄守

你中共有撚出過力咩，納粹都唔係你打贏嫁啦，咁多嗲做乜春

下個到佢赤納粹俾人劏

拿你企撚硬，唔好縮，岩la吹大d

Mig-15其實係接近二戰德國嘅設計
加上偷英國嘅引擎（KGB攞到合金成份先成功）

戰後美國戰機研發又放緩咗 不過F86其實夠打 加上載得比較多對地武器 比較多用途
英國冇乜M1級戰機 直接跳到M2嘅EE Lightning

果陣時民國德械軍頂左日本好耐 德軍顧問走左 直到冇曬彈 死嘅都差唔多死曬 先收皮

我記得好似係

咁證明D generator真係有用

共慘黨冇膽到走路避開打日本仔仲好意思出聲？

打贏納粹當然中國有主要功勞

當時中國有領先全球既嘴炮技術，可以隔空發射攻擊敵方，零成本高效益

係中國嘴炮既重重攻擊之下納粹先滅亡

美國
英國
蘇聯
中華民國
中共

當時德國內部都有一派人係想希特拉幫中華民國

笑死人
同世界盃一樣關你鬼事

有出過力 咪係民國背後得閒插幾刀

中華民國情況差唔多
主力喺上海死晒

喺重慶日日俾人炸
補給線日日被人炸(多得美國空軍出馬保護)
喺緬甸山區打游擊嗰時你估有飽飯食咩

二戰係1939至1945

就算係戰勝過都唔撚係你共匪 係中華民國 即係依家ge 台灣

根本唔係蘇聯醒
係希特拉on9死要面
斯大林格勒根本唔係必要之路
佢地想攻係攻河後邊既工業區，斷蘇聯補給
條河長到求奇搵個位起浮橋，已經可以大軍打穿蘇聯工業區，無時間比人地玩人海戰術

比人圍住都算
仲要on99落命令唔比30萬大軍突圍
令30萬精銳死絕

戰勝國

2戰關你共產黨咩事? 戰勝國係中華民國

真
好心打仗就比啲識嘅打啦屌

1942-1945 都未有中华人民共和国喎。就算割據一方都未有國號。

共匪趁機竊國 叫佢做匪係無錯

唔同意你講法國嗰part
法國已經冇條件抵抗德軍進攻，主力嘅集團軍喺比利時，法國嘅軍工業完全癱瘓，投降只不過喺早幾個星期定遲幾個星期嘅問題

打完先發覺自己打錯已改

台灣都未出聲，幾時到中国吠

緬甸十萬國軍全軍覆沒

人地話打贏nazi
日本根本唔係nazi
定係你幫契哥俄佬出聲啊

個陣中共係延安整緊風內鬥緊

國民黨係守山區，d路唔岩比戰車推進
之前日本攻沿海地區咁快都係因為路好平地多，補給容易，空軍支援快

比德國戰車駛進法國境內就道路暢通，無險可守
就算有一半兵力係法國南部，根本都無險可守，戰敗係時間問題
所以點解德國攻比利時果時，英法聯軍焗住北上守重鎮

有人問唔通扮唔知咩

如果唔係先安內後攘外，香港駛比人佔領3年零八個年，屌你老母

所以 Breda Plan 嘅重心係將法國嘅戰爭搬去比利時同埋荷蘭打，基本上德軍入到法國境內已經冇可能守得住

納粹香港呀

中共旗係邊？ 搵唔到喎

支那唔係負責畀人做人體實驗咋咩

中共有做野？

是解放軍首先登陸意大利的

客觀事實

蘇聯付出個part係堅

Stalingrad跟本放題咁

世界大戰關中國咩事?

話你戰勝國咩?你比人打到仆街
話你戰敗國咩?人地又撤退左
世界大戰日本打鳩你, 中國仲係到內鬥
核爆投降人地返歸你, 中國都係到內鬥

戰勝國?戰敗國?被打國咋

錯啦，係靠Wonder Woman單拖衝去前級檔住前面既子彈，後面既兵先可以向前進攻架⋯⋯⋯

你之後執國民黨雞咋喎。。。。

咪就係囉

中共有份打納粹咩

人哋打緊納粹嗰陣你支共都未出世

果個係一戰，1918

仲有希特拉為啖氣打莫斯科唔打烏克蘭油田

屌當然Eastern Front都係蘇聯打㗎，關你支共閪事

關事既
但唔關中共事
關國民黨事
國民黨雖然都廢但拖住日本都尚算有功
中共唔話佢係日本人既同盟已經比臉佢

未食藥?

佢答咩我唔知
但問果個死梗

其實俄羅斯都唔算，戰勝國係蘇聯

快d key 毛主席/江青個頭落去啦

匿埋喺延安嗰邊種鴉片

推

架仔都打唔撚贏

中共係二戰見過一個德國人都唔知有冇

講真，嗰時冇人諗到蘇共會撐得住
「預計要打幾年嘅法國打幾星期就投降，一支連芬蘭都差唔多搞唔掂嘅軍隊又有幾勁？」 嗰時係主流意見
所以先主攻城市希望速戰速決

睇紀錄片話希特拉想攻打史太林格勒落史太林面。

得果70年嘅垃圾就咪痴人金糠啦

真，史太林格勒離莫斯科咁遠
唔知打黎做乜

二戰你比人地打撚到仆街滅國簡直國恥仲好意思攞出黎講 仲要批評啲主要功臣 支共真係好撚唔知醜

史太林格勒係鐵路樞紐

二戰，蘇聯係真係有credit嘅，死咗咁多人，維持住條東線。但支共就收皮啦，當時抗日主力係國軍，太平洋戰線又係美國一個撐住

個代價大到整條東線崩潰，30萬精英全軍覆沒
德國不敗神話破滅

為既係落人面

特貨
趙氏早排有講

交通樞紐
高加索啲油都要經斯大林格勒北上

都未出世

大紀元九評都寫得清清楚楚

最撚On9 係以前中史書話支共後期游擊戰帶來重大影響

坐時光機呀？
1945年打完，你1949年先成立

亞洲區唔係美國🇺🇸扔兩粒原子彈落日本🇯🇵先搞掂咩？
關中國事？

明明係靠美帝嗰兩粒原子彈

英國真係投共第一名黎

史大林格勒係河後工業重鎮運輸線，有能力快速從河後方運兵過河

我明白德軍攻擊史大林格勒係諗住渡河，但錯就錯在再一次相信德國空軍，次次成事不足，敗事有餘
當時德軍真係有能力直接佔領史大林格勒，但係空軍將整個城市炸得太勁，炸到城市變廢墟，坦克入唔到去

德軍果時可以選擇建浮橋直攻工業重鎮，靠後邊雜牌軍圍而不攻……

冇美國軍援頂唔到冬天啦，冇左美帝蘇聯空軍作戰力都唔知有冇一半，仲有T34 最大間廠入面全部美製機器，列寧格勒入面所有工廠入面過半係美製機器

笑死

無恥到呢，講到明要感謝日本侵略不特止，成班毒販種鴉片打國民黨無惡不作

佢地有自煮燃發時光機

無美國，你做緊日本人啦
開始明白點解支那人咁反美

公道啲講都有靠俄仔嘅

係唔知關中共咩事啫

屌你老母，
邊撚個有份瓜分波蘭？
好意思死出黎柒？

咁事實上係大家冇咗大家唔得
蘇聯投降既話德國就可以自給自足
同英美慢慢磨
反共還反共 蘇聯既貢獻係大

係咪做過炊事兵

就算係民國 打赢納粹都唔太關佢事啦
先派得嗰幾隻兵去歐洲做後勤

蘇聯真係好慘，打贏納粹但冇人當有佢份

支那狗想自己幾乞人憎

笑到仆街

1945年，中華人民共和國在哪裏？

唔通二戰係中國戰勝德國呀?
日本都唔係你中國炸到投降啦

講大話嘅程度如入無人之境

計軸心國，因為中華民國用閪窿夾賓周方法纏住日本。
但係點計都唔會關中共事，家下好似清狗當自己係漢人，而家下漢人著旗袍一樣咁荒謬。

行徑越嚟越似北泡

打國民黨就關你事

2020年，美國和英國戰勝了納粹

打日本都唔關中共事 更何況打納粹

額秋沙 t-34哥啲又關美帝咩事
美帝最多supply食物+吉普車姐

屌，唔通係中國咩根本比人打到豬頭咁，無美國，你亡撚左國啦

支那做坦 吸住亞洲火力
拖死左日本仔

中華民國抗日關你撚事

緊急
急需請求大家支持本土文化戰線

我地小隊係做整合香港本土YouTube channel
但我地小隊依家面對緊一個極嚴重問題

就係冇哂貨
急需各巴打瘋狂報料

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (3)

唔關蘇共事,中國共產黨係共產國際遠東嘅中國支部,不過控制共產國際嘅係蘇共中央總書記史太林啫

可惜1977年既日內瓦公約的附加議定書已經禁止整座城市無差別
如果我係Trump，我就一定會退去附加議定書果part後再學東京大轟炸咁對付中國D城市

打烏克蘭油田都只係拖多幾年唔知做咩，戰線仲會加長，甚至變成一戰式嘅消耗戰，期間仲要對抗蘇聯，補給線又長，中間仲可能有游擊隊干擾補給線。要一路拖一路拖，拖到英美覺得哂Gas(即係越戰咁款，但德軍軍補給線長唔知幾撚多倍）如果唔係都係要面對城市決戰嘅問題

LM

俄佬都算係出力唔少
你中國佬對二戰特別係指nazi 出左d咩力？

德軍補給冇可能頂得住，一來鐵路鋪唔切，同埋德軍唔係全機動化，補給線無論點最後都會頂唔順然後崩潰

little boy & fat man:

Am I a joke to y......BOOOOOM

普法戰爭
十字軍東征
特洛伊之戰

都係維尼功勞

你支那自認係二戰主力？

額秋沙有用美帝US6底盤 183廠入面美帝機械黎，T34-85冇美帝直立機床根本改唔到T34個炮塔圈

國民黨都算了，共產黨

二戰戰勝國係中華民國，共匪當時係陝西種緊鴉片。仲夠膽咁大聲出嚟講，人唔笑狗都吠啦。

整T-34嘅工廠都要美帝嘅機械㗎
淨係吉普車同埋US6 貨車都相當重要啦，冇車運糧運兵運彈去前線你有幾多資源都冇用

無老美個原子彈

中國今日仲係日本殖民地

就算我唔鐘意蘇聯，但無可否認，整場歐戰中，蘇俄先係主力…，你單係睇一睇德國將差唔多傾國之力放響東線就已經知道了。

英美聯軍去到1944年發現大局已定，再唔叉隻腳埋去，成個歐洲就GG了，所以先講到好似決定性咁樣(當然登陸諾曼弟係致命性，不過都只係加速德國死亡，就算英美唔係咁做，按當時局勢結局已經定好)

咁即係英美完全無貢獻？當然唔係啦，就好似樓上D巴打話，單係支援就已經幫左紅軍渡過難關，不過情況就好似蘇聯出雞，英美出豉油咁囉

值得一提係美國當時雖然講先歐後亞，但已經係同時打兩邊戰場了…以真正了解戰爭架人就會明白美國當時所做架野係幾咁利害，所以絕對係同俄國同級

至於中國戰場，老實講就算你幾唔鐘意中國人都好，以國民政府當時架力量，佢地已經盡力而為，而我希望大家係會尊重當時抗戰架人，而唔係恥笑佢地

至於某黨…真係無提也罷了

數數下其實係希特拉打蘇聯所以令二戰結束

俄佬早排同美國出咗聯合聲明
話大家互相合作打贏納粹

真係廢

戰間期點都唔係睇唔起下話
又掉錢重建歐洲 一戰又提供咁多軍火

美帝係一戰後gdp成為第一
但國際影響力<<<英法
45年後同蘇聯並排

當然未戰勝！因為仲有個納粹喺亞洲！

支共成日話PRC等於ROC，但又唔肯找大清同ROC欠嘅債

佢打法國個陣 原本舊德國陸軍高層係唔想佢打 就掉埋一堆唔會打得贏嘅屎坑橋比佢 但古德里安就提議用坦克打得打 就比希魔採納咗
點知比古德里安同隆美爾兩個痴線佬爆到亞丹先秒咗法國 然後希魔就成日睇唔起人成班軍官話無得打但佢又咁啱打贏咗就以為自己有料過班軍官咪唔聽人講囉

根本仗係由班將軍打先啱

本身德國無成本同人打長期戰 油又無海空軍又西西地咁 又打唔入北列顛島
點打都係要快極速打到有油 仲要擺人係西歐廢事比英國佬背刺 北非南歐意粉佬又持續敗家 德國要輸其實真係時間問題嚟啫

打二戰果個係cap

冇人恥笑

從來二戰Memes 仆街極都係笑下蘇聯人海嘅啫
委員長腹背受敵拖到美國兩粒原子彈都算超額完成啦

古德里安係主張直衝英倫海峽咋喎，本來 Fall Gelb 已經係諗住由阿登突擊，不過裝甲師要留力支持步兵師
之後真係打嘅時候，Panzergruppe 傾向唔聽上頭指令，所以 Von Rundstedt 就同佢哋妥協話如果裝甲師能夠一直喺步兵師前面推進嘅話就減少干涉佢哋，結果造就成堆 PzDiv 亂咁走
認真諗法國一役只係好彩

中華民國又關你事

原來條柒頭反美反撚到上腦
真心膠唔係扮㗎喎
連美國講2戰都屌

我知古德里安係想衝北海但比希魔叫停以示佢個人軍威
之後先有英國佬成日提嘅Dunkirk 之後先轉返打法國本土
巴黎班人又見主力係低地三國都輸得七七八八 又唔想個首都比人打到爛曬就直接投降 仲要本來就打阿丹時有空軍睇到成堆軍車坦克係曬度Stand by 但當時法國陸軍仲以為係假情報先唔叫空軍去炸同擺重兵 不列顛空戰前嘅德國其實算係幸運Max 仲未提到打波蘭時嘅假戰 戰前英法不作為

而家覺得
由大日本帝國，滿洲國，南京政權 統治支那都好過支共統治

邊個最鍾意篡改歷史

共匪仲邪惡過納粹

不過老實講二戰年代根本唔會做到全機動，德軍已經算係咁，德國自立國已來鐵路己經數一數二（甚至係最勁）。如果德軍同芬蘭聯手控制波羅的海，專心打列寧格勒，南線淨係打到基輔就停，南邊補給就靠羅馬尼亞同意大利。南防北攻有冇得諗

不過當時歷史上又真係唔會覺得打唔贏，帝國嘅神話太勁

支那班高層真係痴撚晒線
成日攬住俄佬以為人地同佢fd
真係同美國打
俄佬實第一個拎撚左支那東北同新疆
內蒙就俾返蒙古
遼寧省某啲地就俾北韓改埋名叫返高句麗

咁樣最大可能係英美同德國講和 本身希特拉都冇諗住食埋英國 之後幾十年類似冷戰情況

幸運Max幾貼切，法軍曾經有演習過敵人攻打亞登過馬士河嘅scenario，本來演習內容要求喺2-3hrs 內組織反攻，避免敵人過河
結果因為指揮太柒搞咗成日先出發，去到已經有成個德軍裝甲師過咗河

1戰後係法國攞晒彩
1戰後民國時期好多人去晒法國留學
美國縮返去美洲度繼續自己圍爐

果時根本無人知咁順利
如果試多過馬恩河既德國真係仆街都似

俄羅斯最有資格出聲 都未到中共

出左啦

德軍啲將軍
除左曼斯坦，古德林
其他都廢既
隆美爾無大局觀
戰場上指揮係勁既
但要佢指揮成個大局就完全唔得

如果咁不如唔打

講真盟軍哥都冇乜話好出色
英美有無限資源back up
最多咪巴頓

法國啲指揮不嬲混亂
成班廢老阻住晒
明明有成堆b1重坦都可以俾人當靶咁打

但佢真係有咁資格咁講
淨係個張插旗相又真係駁唔到

btw 支那就沖出黎柒

連海深威都保唔𨶙住，仲有乜資格講一點都不能少。

盟軍始終各懷鬼胎
由頭到尾都係想靠nazi打殘蘇聯
如果動真格
艾森豪應該43~44年已經可以由意大利直入奧地利再直取柏林

咁又唔係嘅，就算德國唔出手先，蘇聯解體後都有流出當年有過「大雷雨計劃」1943就會開德軍波，只不過蘇聯估唔到啱啱先打完法國，仲係西線同埋北非同英國咬緊嘅德軍居然1941就開蘇聯波

畀到無限資源都要識用先得
Torch一落地嗰下美軍啲將軍

法軍指揮on9一個主要原因係佢哋拒絕用無線電，20世紀重係人手傳令真係戇撚鳩
同埋佢哋裝甲編排弱智，DCr 係純坦克組成，再分拆支援步兵，雖然騎兵嘅DLM 冇咁柒，但係大部分都俾人困係比利時

由意大利入奧地利係咩玩法
一戰仲死得未夠多人咩

其實係Dyle Plan太唔上唔落
調晒機械化部隊上比利時邊境 但係比利時又唔畀法軍入去佈防
中間一穿全部企晒喺度

唔算喇
英美本身都有一堆勁既將軍

巴頓Battle of the Bulge嗰下敢賭其實真係無幾多Western Allies嘅將軍做到
O'Connor如果無被俘成到上去可能有得比較下

Market Garden XXX Corps最尾入Arnhem嗰下都唔敢咁玩
如果帶頭嘅裝甲部隊敢衝埋佢嘅話 Red Devils隨時有得救

Market garden 蒙哥馬利

點解咁講，基輔係當時嘅糧倉黎，做守勢係好好嘅地方，又可以牽制蘇聯南部嘅方面軍，要守史大林格勒

最大轉捩點始終係莫斯科戰役，係冬季堅持要打莫斯科真係太難

不過就算係莫斯科一役後，德軍係夏季嘅進攻都仍然強大

如果撐到春天先打又係另一番景象

英美系嘅戰略感覺都係偏向穩紮穩打
比較少出到啲好有個人色彩、傳奇嘅「名將」

理論上 Plan D 係法國所剩無幾嘅 option，法國境內係冇可能守得住，同埋法國嘅軍工業全部係德法邊境
將戰爭出口喺low countries 打係最符合法國利益嘅做法，但係比利時宣稱中立之後同廢咗 Plan D 冇分別
結果咪要不斷組 DIM/DLM 呢啲機動師，搞到軍隊畸晒形

但實際上蒙哥馬利就係穩定咁打柒德國
就算Market garden柒左次，結果都係推撚死德國

但咁樣話德軍將領廢其實好唔公道，資源差距大到

英美打嘅都唔係納粹精銳
難度點同東線比
咁都可以柒獲勁

因為資源同政治上容許佢地穩打穩紮

德軍情況必需要做好多痴線野先有「希望」

柒獲勁又點
英美有足夠容錯空間

點解當年日本仔唔屠多d支那狗

支共真係唔知個醜字點寫

背後勢力強同佢個人水準有咩關係

如果話個人水準
除左Market garden之外有邊次出事

Exact7ly

我覺得係有啲文化同Doctrinal嘅成份
就算初期東南亞無資源都好 都唔會見到Manstein個種Backhand blow打防守反擊
都係正正常常頂唔到就後撤 退無可退就投降
星加坡其實事後分析 鬥長命已經贏到

其實成場二戰情況就係七年戰爭咁
戰神腓特烈對住謹慎家道恩，結果未比奧地利用國力磨到差D要自殺
只係七年戰爭就係臨尾換左件痴線沙皇先變左奇蹟勝利
二戰就變返無奇蹟既現實

我無話過德軍將領廢
但如果佢地有英美一樣既工業實力，一樣都係會玩優勢火力逐步推進

operation sealion wor
dunkirk前可能冇
dunkirk後發覺英國唔肯和焗打
如果德國打贏蘇聯再同英美講和
而英美無奈接受
咁真係算和咩?
係被迫接受有個法西斯歐陸帝國既存在

字面上係和
但英美既法戰爭目標其實係失敗咗(維持歐洲其他國家既balance of power 唔想有單一強國威脅自己帝國)
而德國既戰爭目標成功咗 (Lebensraum 建立自給自足既反共德帝國)

沒有共產黨，就沒有新世界!

日本仔打到黎 你死共匪搞鳩國民黨後欄就係歷史啦

其實兵推過證明左operation sealion根本做唔到
所以英國果時點都要吊住蘇聯條命

又出黎比世界笑

冇講錯，佢唔龜縮，日本點頂到咁耐

日軍係你打咩? 係國民黨喎?

如果德國食埋蘇聯全世界無國家可以擋到佢
就算和平一陣都只係等德國做好戰爭準備
以希特拉當時既野心真係隨時變Wolfenstein咁

法國表示

公道講句 蘇聯用人海戰術加天氣打德軍
同埋德軍最精銳部隊都係用去打蘇聯
二線所投入兵力差好遠
東西線係無得比

石油

唔同意，大部分普魯士軍官團都係優秀
尤其係戰爭初期，里布，博克，布勞齊區呢d都係一流將軍
巴巴羅薩初期大捷都唔淨止係曼斯坦因同古德林功勞
中後期係戰略錯誤同補給條件太差，加上希特拉開始唔信d將軍改為信班對納粹忠誠既廢柴先咁
有料既唔係俾佢撤職就係死係政變到

無蘇聯硬食德軍啲精銳部隊
西線邊有咁好打
本身以為冬天打入莫斯科，所以唔預冬天衫
點知冬天都唔入仲要果年冬天寧舍凍
俄國一向都唔係易打
拿玻侖又死，希特拉又死

打德國佬關你支那撚事咩
原來日本有納粹黨

"World War Two was won with British brains, American brawn, and Russian blood."

關你撚事

北極熊次次都個天幫佢 冇美國軍援德軍會易食好多，一開波大部分俄軍連槍都冇

好老實，冇蘇聯死頂有軍援都冇用人命同錢/武器二缺一不可

史大林透過蘇聯駐華盛頓大使同白宮講：
俾炮同金屬我，我頂到三年

但當年其實蘇聯想同德國將歐洲一分為二（一半波蘭以東加全個北歐），南面俾德國 希特拉唔制

退一萬步 當中共係中華民國
贏 都唔關中國事喇 唔記得邊個放原子彈？

俄佬要求
German troops depart Finland in exchange for a Soviet guarantee of continued nickel and wood shipments and peace with Finland;
a mutual assistance pact be signed with Bulgaria in the next few months permitting Soviet bases
The center of Soviet territorial domination would be south of Baku and Batumi (ports in modern Azerbaijan and Georgia, south of which are Iraq and Iran)
Japanese renunciation of rights to northern Sakhalin oil and coal concessions in exchange for appropriate compensation
Affirms that the Soviet-Bulgaria mutual assistance treaty was a political necessity.

希特拉：咪撚覆佢咁分法我食得屎

東線係數目多 並不精銳
基本上盟軍登陸咗法國之後
希特拉就即刻調晒啲精銳部隊去法國 特別係空軍同埋特種部隊

英美拖住咗德國嘅海空軍 可以話幫蘇聯解決咗空襲問題

因為先進國家接受唔到死好多人
你睇吓Monte Cassino呢場打贏咗但死得人多嘅戰役乜嘢評價

好似美國咁樣
其實死亡人數比例好少 相比英國都係少

西線國家如果要盡力打可以更加變態 美國就算製造咁多物資 本土啲平民都唔使特別慳 主要管制都係鋁合金同埋橡膠

德國始終死在工業能力低 就算俾佢食咗蘇聯 都唔會製造到好多飛機坦克 反而係英國美國都未出到比較先進嘅武器就贏咗 （英國1944年已經有噴射機 美國已經有幾款媲美德國動物園嘅坦克 如T29等

二戰期間慰安婦最大輸出國

仲係非法組織其實直到而家都未註冊

柏林仔好慘

正視聽

其實德軍有預到冬裝，問題係德軍後勤物流太廢，送唔到上前線

黨衛軍係東線係威係勢，去到西線都比美軍打殘

咁係德軍主力係東線就死晒仲有SS都有分級數，後期好多雜牌軍。

邊度話過西線守法國係精銳部隊黎
我睇開都係話花園時，先有老兵住守
美軍比較有經驗都係北非或太平洋轉過黎

共匪係南泥灣種鴉片已經係共開事實！
大陸有首歌革命老歌叫南呢灣。

SS 101裝甲營，Michael Wittmann唔精鋭？
歴史上擊殺數第一車長，喺法國打咗一陣就收皮了
題外話排第二嘅Otto Carius都係1945年初由東轉去西線守Ruhr Pocket地區

空軍用最出名嘅JG53為例，1942年尾已經由蘇聯轉去北非，D-day後即刻去西線
噴射機Me262差唔多完全冇去東線

美軍大部分冇經驗，但訓練超強，巴頓嘅第三裝甲師喺美國練足一年，表演非常好。

堆精銳係卡昂對住英國同加拿大人

西線幾個國防軍裝甲師都係滿編
黨衛軍最精銳既第1,2裝甲師都係西線

係步兵真係三線部隊

阿爾卑斯山不知幾好守
不過意大利準備投降個陣我記得有軍官話要守奧地利定唔記得話守巴伐利亞都夠磨盟軍一段時間 結果希特拉又唔制死都要落去意大利救
其實二戰中後期希特拉真係德國負資產嚟

不如話東線蘇聯被人刷數據
Rudel揸Ju87揸到有戰艦殺數

我自膠

支那又想篡改歷史

美英打完二戰果陣 支共都唔知死撚左去邊

如果Ju87飛西線要幾多條命先生存到

藝術家邊識控兵

無知真係好可悲！( 第二次世界大戰歐洲戰區最終在1945年5月8日德國投降的情況下宣告結束 ) WWII 打完你仲慘黨還是一條精虫

無空中優勢既攻擊機=垃圾
Battle of Britain既Ju87任屌

m4配76mm砲加上自身機動性已經夠打嬴豹式

蘇聯無乜鐵路
德軍唔夠卡車
後勤追唔上

唔知點解好多人有刻版印象以為二戰德國已經好先進 乜都有用坦克 電單車同卡車
但事實好大部份都仲用緊馬拉 希特拉正式掌權先大搞軍工業 得六七年時間已經要打二戰 邊夠時間全面機械化 仲要德國唔係產油國 全面機械化可能比盟國鏈住春袋 用返獸力拉車其實都幾合理 係唔知個先進嘅刻版印象邊度嚟

最大問題係德國失去空軍
佢地唔係唔想用卡車運補給
係卡車日日比英美空軍追住咬
加上燃油係當時黎講缺乏得好緊要
同埋二戰果時好多路係泥路/爛路/炸到爛
根本車係行唔到

鐵路係主幹道，散貨出去靠馬車

當時美軍係一大堆工兵不斷修路整補給線，海岸線又相對近戰場，所以補給問題唔嚴重

德國攻蘇聯果條路，簡直係死亡之路
補給線根本跟唔上

國民黨都未出聲，你共產黨縮返埋先

某程度上要多謝 nazi propaganda
初時幾次大勝將德軍擺上神枱，直接影響埋美軍Doctrine添

但44年既德軍仲算唔算精銳好多連油都唔足夠。
所謂既滿編，好多都係新兵加入。

其實花園同突出部都睇得出德軍有心無力，44年完結左可能仲好

44年仲ok 人方面經驗已經到頂 空軍王牌好勁
打完突出部先真係用晒資源

豹式其實Gun handling同mobility好垃圾
打步兵好低效

Mobility以40噸級嚟講已經非常好

佢轉向有問題，易壞final drive
倒車得幾kph

同級IS-2好好多

150km final drive 真係死症

無啦蘇聯革命完又打內戰 列寧瓜埋又權鬥 到史太林正式渣莊又要玩大清洗 再加埋俄羅斯普遍落後於西歐 東線條補給真係點都搞唔掂

其實唔使76
Arracourt試過 75mm Sherman夠打

1945 有中國同俄羅斯啦？

早期75+17pdr
後期75+76+17pdr+90

豹式喺西線近距根本發揮唔到

基本上長程補給一定用鐵路
東線靠卡車美國都死比你睇

但西線真係red ball express用卡車
鐵路已全爛

納粹宣傳戰真係好強 勁到好多外藉德裔人都返德國幫納粹打仗
但美軍唔係一路都係人命值錢 軍備唔值一路玩精兵制同優勢火力嘅咩定你只係指double-cross 同D-Day 選址哩類微觀少少嘅操作

咁都出來j 有無病呀 無美國既原子彈 中國滅左國啦

但西線既距離同東線既距離其實差好遠

主要係 US Tank Destroyer doctrine ，1940對美軍係相當震撼，所以急急腳整TD嚟應付裝甲突擊，結果用咗好多資源嚟整啲奇怪prototype

你一講doctrine 我仲係諗住陸軍思想 戰略 哩啲好宏觀嘅嘢
不過咁樣推動TD發展我反而少聽人講起 今次真係長知識

秒

T28,T95
打機黎講勁到癲

可能係因為實戰極少真係用到TD doctrine
M18結果都係比傳統設計嘅M36取代返

反而英國諗到用百夫長做萬用坦克，一車代替中重坦，戰後成為MBT

對於美國 嗰堆Prototype又唔算啲咩嘅
多數都係啲Halftrack同Jeep仔
M10 M18 M36後來又可以直接當Fire Support
甚至有當砲兵用嘅記錄
而對戰車嘅戰功又真係幾高

最都市傳說嘅係Doctrine話坦克唔打坦克
所以Sherman唔換炮
其實無依件事

其實由頭到尾坦克設計就係預左打坦克

不如話二戰係習主席親自領軍戰勝

仲有美國虎王T29

蘇聯美國先係最主要

蘇聯貢獻真係好撚大

消耗曬德國嗰班精英

如果美國佬同英國佬要打東線德軍一個月應該全軍覆沒

43年44年打後同英美打嗰班西線德軍已經係老弱殘兵或者童子軍

76mm M1 同17pdr 再加豹支75mm Kwk 42
都有個好雞嘅問題
就係HE彈完全唔夠Filler
打步兵支援無用咁滯
依個先係唔換炮嘅真正原因

T53/E1, T55/E1 , T27 呢堆GMC都夠得意
根本Sherman換炮1942已經搞緊，不過將 76mm M1 塞落原裝M4砲塔俾人reject咗

所以M4A3係76mm穿甲或105mm榴彈生產最多

學黃毓民話齋抗日關你共產黨春事

東線真係精英多，不過擋唔住蘇聯人命填坑
如果英美要對抗東線德軍，應該要付出幾大人命代價
不過一定贏，畢竟制空權係英美，德國連戰機都出唔到

好難講

美國同德國啲飛機初期同中期係差兩班

蘇聯1944年前最好嘅飛機全部美國貨

IL-2唯一比較有用

空戰主力係英國RFA拖殘德國空軍
基本上又係人命填坑
RFA日日製造大量空戰戰機守英倫海峽，用大量歐洲機師填命打德國空戰

未到中期，RFA已經可以用1：2戰損打殘德軍
就係因為德國磨英國空戰磨左好多年，搞到英國廢柴變精英

果時美國瘋狂比原材料英國整戰機，加埋英國自己努力整雷達站同招空軍，德軍攻唔入之餘仲損傷慘重

又係德國空軍拖累，佢地個指揮官經常犯錯

德國精英喺晒東線依個結論係點得出嚟
東線一樣大把填線師加東歐肉盾
連重裝備都無行行企企等被蘇聯Deep Battle碌爆

日本最叻就係德國分擔咗成支太平洋艦隊

不過美德好少正面嘅海戰

U boat 為主

到美德開打，Kriegsmarine 啲主力艦已經出唔到海 成日俾RAF同FAA追殺

swordfish

因為RN負責打KM
幾隻巡洋戰列艦都係皇家海軍打

法國, 比利時: Am I a joke to you?

北角海戰沙恩被SM
幾隻護航驅逐艦著草唔幫拖

戇鳩到爆

記得以前中史書仲講埋
元朝將百姓分為四等人制
蒙古人 色目人 漢人 南人
日本首相田中義一1927年向天皇頒佈奏摺 欲征服世界 必先征服支那 欲征服支那 必先征服滿蒙

會唔會係RN啲驅逐艦長太癲令大家有咩誤會
S+G被約克公爵咁夾法 唔走一齊等死咩

俄羅斯 = 蘇聯
中共 = 中國
事實無可否認

蘇聯都叫做有打東線
但係支那出乜撚嘢聲？

成個二戰除咗犧牲人民、躲避日軍、拖累國民黨之外仲做過啲乜？

納粹倒台關支那撚事？

而家唸返以前啲中史書真係陰啲陰啲幫支共洗白，又不停灌輸大一統思想。

抗日戰爭又格硬講到支共游擊隊有重大貢獻，到1949之後，嗰啲三面紅旗，大躍進，文革全部係咁易帶過講過就算

利申：92年出世

德國始終冇自己土地的石油
又冇作為戰機必需有的稀有耐熱金屬
德國出產的黃金除咗只能經瑞士中立國兌換後買武器同原材料外 本土一早被其他國家禁止承認同禁運

第五裝甲軍點都唔算係老弱殘掛

即使冇西部戰線 蘇聯紅軍都打得贏 我認同嘅 不過諾曼第之役德軍係用異常程度嘅裝甲兵力對付盟軍 係Falaise之後德軍西線先瓦解

沉多幾隻驅逐艦就冇船用
如果堂堂海軍得U-boat + S-boat 真係笑死

無Lend-lease嘅話
蘇聯未反攻到入德國應該已經大饑荒

後期咪係

其實沙恩啲人員都幾廢 打咁耐都射唔中RN幾砲
隻Belfast不斷射照明彈將佢定位 佢完全冇還擊打中

當日佢都算好運頂到咁耐 可能損管好

玩焦土嘅代價

英美抗德國嗰陣 法國人已經偷偷轉學緊德文

最撚醒都係意粉 扮晒野同流合污 有咩事冇利益劣劫就倒戈相向 兩次大戰都冇比人追討戰爭罪行 只係比人笑打仗期間煮意粉的弱智隊友

仲有第一次意粉打埃塞俄比亞
係打輸兼要賠錢
第二次靠用毒氣先打贏非洲黑鬼
意粉廢到冇人屌

講道理，蘇聯係二戰最大既功臣唔係美國，蘇聯就快將德國打死先黎搞諾曼第登錄根本就搶人頭

真 lend lease最重要應該係堆美製貨車 冇佢紅軍真係死咗唔奇

其實打挪威已經打到無咗好多船

RN啲艦長真係皇家海軍嘅榮耀重要過自己條命
HMS Glowworm單挑Hipper 打到直接自爆撞落去

I.G. Farben 做到嘅合成油產量已經好誇張，不過冇天然資源真係輸一大截，加埋羅馬尼亞油產都只係meet到一半需求量

我講緊「主戰場」

我意思係如果蘇聯冇介入戰爭德國直接同英美開波

英美啲坦克仲衰過T34-85

希特拉唔打蘇聯仲係咪希特拉
Lebensraum加消滅低等人種你估講笑

納粹關你中國咩事
日本仔都唔關中共事啦

我覺得消滅 低等種族只係政治slogan

事實上希特拉佢本人唔係咁憎猶太人

佢去到死之前啲女僕又係猶太人園丁又係猶太人

佢仲特登落order將佢哋嘅種族改為阿利安人

如果元首當年贏就好
日本 德國 兩大優秀人種
中共 俄佬 兩大戰後毒瘤

T-34/85已經中期啦
除反坦克之外M4好過佢 蘇聯自己對M4A2 76好高評價 同IS-2一樣得近衞軍先有 貪佢視線好打城市戰一流

另外德國如果唔打蘇聯可能一直用四號仔打
虎式係對抗KV/T-34

其實佢對北歐英國人都高評價

波蘭 烏克蘭 波羅的海三國：
俄羅斯咪一樣係人家的孩子死不完

咁坦白講四號戰車真係打得贏盟軍所有坦克

講緊佢長嗰支炮， 對付sherman， 邱吉爾甚至乎t-34-85綽綽有餘

不嬲佢搞嗰啲低成本自走砲例如黃鼠狼犀牛成本好平

坦克科技嚟講蘇聯德國領先，英國美國含撚

其實唔係

首先希特拉佢個人對種族只係政治slogan藉口黨衛隊搞咁撚多嘢

同埋佢心目中日本人同中國人都係低等民做

所以後尾文革咪鬥死佢

政治漫畫入面 日本仔通常係又矮眼又細好樣衰的人

你依啲係咩年代嘅pop history
Pz IV Ausf H打得穿Churchill VII都幾好嘢
Sherman一樣有HVSS版 唔使Jumbo已經厚甲過Tiger

應該係用緊三號仔
唔打蘇聯嘅話仲好開心玩緊50mm L60
Pz IV 75 L24打步兵支援

最美軍攞hvss去靶場

一樣畀75mm打穿

虎式家族由37/38年D.W. II開始，係回應Waffenamt對於heavy breakthrough tank 嘅requirement
無論打唔打蘇聯到最後都會有虎式之類嘅重型坦克出現

冇蘇聯嘅話戰略上我覺得western allies一開始唔會嘗試登陸歐陸 不過如果只係戰術層面上嚟睇唔見得英美對德國裝甲有極大困難 喺諾曼第果時唔少虎I II咪又係比firefly 盟軍空軍 同埋佢自己breakdown收皮

坦克科技德國領先
Pop history 咩
美國佬架架坦克都有gyro-stabilizer

其實個戰略點都係非洲 義大利 南法北法
邱吉爾得閒過頭可能會玩下希臘巴爾幹戰線嘅
最大問題只係正正常常登陸
定係核彈轟炸機開路嘅分別姐

講真冇蘇聯拖住幾百萬德軍嘅話喺歐洲邊度登陸都冇乜望唔比德軍推翻落海 話唔定好似日本咁戰略轟炸到佢投降為止 後期唔降就核平德國算數 連史實歐陸有戰線呀美帝都唔介意喺德國玩原子彈 更何況一個冇乜可能登陸歐洲嘅世界

邱吉爾已經準備好用炭疽殲滅德國農業同畜牧業
咁樣已經唔係贏唔贏嘅問題
係真係歐洲寸草不生幾多世紀嘅問題

好難想像世界會係點

唔係沙恩個指揮叫啲驅逐艦發散搵盟軍啲船先會搞到自己單拖咩？

突然覺得原子彈好和平
傳說無兩粒原子彈日本都計劃緊用潛艇送細菌兵器去東岸

Churchill Mk3打後配6pdr都打柒佢啦
T-34/M4全部厚甲過佢

PzIV幾遲先升長75
計車體設計佢好落後 升級有限 M4動力裝甲等都好先進 而英國車有Dual clutch波箱操控易

其實係比佢哋保命
由被發現一刻已死梗

本身薄好多 輕火力
咪類似Churchill物體

係豹嗰支加長75嚟
總之M4A3E8厚甲過虎1

其實係有講法係搵唔到船團
所以散開搜索 之後就失去聯絡會合唔返

北海嘅海況其實對驅逐艦好不利
所以RN先用有雷達嘅大型CL打偵察
十二支六吋炮嘅輕巡洋艦

讀中史既笑左

真實歷史係：
1) 已經唔存在嘅蘇聯，俄羅斯未出世。
2) 中華民國， 中華人民共和國未出世。
結論：
關你地柒事咩！

1941年5月嘅 VK 36.01已經要求100mm front 60mm side 嘅裝甲，唯一分別係炮啫，一係用105mm L/24 榴彈炮或者75mm Waffen 0725實驗反坦克炮，到最後0725 衰咗咪轉 75mm KwK 42 或者 88，應該結果分別唔大

支那呢啲賊喊捉賊，見慣不慣，醜出國際⋯⋯

VK 36.01咪指明對付KV-1
過一個月已經打USSR

佢係咪真係痴左線?

冇日本，中共同班軍閥已經比蔣介石收曬皮

問題係1941年5月對於 VK 36.01 嘅要求並無指明對付特定敵人，希特拉只係作出三個point
1. 1942年夏天必須要Porsche & Henschel 各自提供6部原型車
2. 36.01(H)可以使用 Waffe 0725，但需要確保有足夠鎢金屬製造彈藥
3. 1942年嘅原型車需要有 100mm/60mm 前／側裝甲
當時Tigerprogramm唔係要製造一架對付特定敵人嘅重型坦克，係要填補德軍doctrine上需要重裝甲兼火力大坦克去攻破防線+開路俾中坦克做exploitation
當然到最後唔係好似原本設計咁用，但係42後都無乜大範圍突破

冇lend lease堆美國貨車同火車頭蘇聯根本冇反攻能力

其實指定敵人一定係USSR，其他國家都冇重坦或者固定防線

嗰下Sealion都已經取消咗
就算唔係諗著打KV都係打蘇聯

冇錯，其實我只係focus喺 Tiger =/= 對付 KV 呢個point上面，同埋想指出即使USSR唔係敵人，Tiger-programm 本來已經存在，只打西線都會出現類似嘅成品，根本法國一役已經令Waffenamt覺得有需要做呢類breakthrough tank

B1同Matilda II
應該話係好多法國車都出奇地厚
88炮當反坦克炮用似乎就係咁樣出現

理論上88當反坦克炮一早已經有，Polish campaign 已經有 Pz.Jg. Abt 裝備對地用88／Sd.Kfz.8車載88， 冇記錯係想用嚟打碉堡

冇錯
即係想搵個藉口令德國人爆seed
問題係上面爸打都冇錯，正正用依個理由德國人爆seed，
如果唔屠殺猶太人、清空東歐的話，就係老點左德國人，背離民心
依家支那都係面對類似問題，同支那人洗腦支那最強、支那人最優秀，
但同地球開戰又冇能力

起碼德國官方叫日本人做榮譽亞利安人

被人燒咗變灰啲猶太人原來叫藉口
希特拉最多叫N重標準再加私心重
點會係用幾個特例去論證成個國策係得個講字

蘇聯唔係架架有無線電通信，俾德國佬爆撚左架指揮車成堆坦克就儍鳩左俾人屠
根本只係一架裝甲版拖垃機

蘇聯係戰勝納粹主力就真既，但關你撚事咩，先唔計消滅日本主力既係美國，戰勝日本既排名數美國、蘇聯再數到國民政府都未到你班撚樣啦